許正宇：會計界選委一半屬國家隊 更有利國家和香港利益

財經事務及庫務局局長許正宇在網誌，提及調整金融服務界及會計界的選委組成及選民資格，其中會計界的選委有一半由國家財政部聘任的香港會計諮詢專家提名產生，認為有利選委會在履行職能時，更多從建設國家和香港的考慮出發，作出符合國家和香港利益的選擇；另一半由團體選舉產生的選委，可保留業界代表性，確保會計師均衡有序參與。

他又說，金融服務界的合資格投票人包括有權在金銀業貿易場理監事會表決的團體，均是本地金融業界的翹楚，市場經驗豐富，深具愛國愛港情懷，多年來為香港金融市場默默打拼，亦為內地金融市場的開放及發展出謀獻策。

咁香港幾時改用支那會計制度